連登絲巴今起英國7媒體、5地區登廣告 控訴中國違反《中英聯合聲明》

英國前外相約翰遜擊敗現任外相侯俊偉，當選保守黨黨魁，今日（24日）起接替文翠珊成為英國新任首相。連登絲巴藉此機會，再度發動國際輿論攻勢，即日起於英國7間媒體、5個地區的街頭廣告牌刊登廣告，控訴中國違反《中英聯合聲明》，同時促請新首相領導下的英國信守承諾，採取措施捍衛香港的人權自由。今次行動由連登巴打「我要攬炒」於7月12日發起，網上眾籌展僅12小時已達300萬港元目標。

「我要攬炒」今日下午在連登發布英國廣告攻勢詳情，即日起於英國7份報章、雜誌、網上媒體刊登紙本及網上廣告，並在倫敦 Chelsea Yacht Club 及 Lots Road、利物浦Prescot Road、伯明翰Upper Dean Street、愛丁堡、加的夫的街頭廣告牌連續3日刊登廣告。報章、雜誌、網媒廣告發布詳情如下：

Conservative Home網上24/7《旁觀者》
（Spectator）紙本及網上 25/7《新政治家》
（New Statesman）紙本及網上 26/7至1/8
據「我要攬炒」公布的《倫敦標準晚報》及《衛報》全版廣告，展示《中英聯合聲明》被剪碎、壓皺的圖像，文內指中、英雙方在1984年簽訂《中英聯合聲明》承諾，香港在主權移交後會享有言論、新聞出版、集會等基本自由，惟中國屢次公然違反此國際條約，侵蝕香港的行政、立法、司法機關，而最近一次違反條約見於引渡修例，事件觸發大型及持續的示威，近200萬人走上街頭。儘管特首林鄭月娥指修例草案「壽終正寢」，但未有正式撤回。香港的基本自由正受攻擊，警察殘暴對待示威者及記者的情況加劇，而警隊受到不向人民問責的政府袒護。廣告文內指出，英國對香港有法律及道德上的責任，確保《中英聯合聲明》有效實施。港人促請英國政府制裁壓抑香港人權自己的人士，維護香港的人權、公民權利及民主化，與香港並肩同行。
「我要攬炒」今日發帖呼籲旅居英國的港人拍下實體廣告的照片，上載至社交媒體，加上「#FightforFreedom」及「#StandwithHK」hastag，加強聲勢。團隊即日在Facebook、Twitter、Instagram及YouTube開設專頁，發布登報攻勢的最新消息及後續行動等資料。
聯合聲明登報隊義工Chris透過Telegram接受眾新聞訪問。被問到首輪攻勢涉及金額、為下一輪行動預留金額，Chris表示因為法律問題，刊登前未能透露與媒體商討的內容、廣告費等。至於下一波攻勢，Chris指為免「漏風」、失去效果，亦不便透露，「只可以話，嚟緊睇實英國，仲會有嘢發生。」

繼上月籌集逾500萬元，在二十國集團（G20）峰會期間，在美國、英國、德國、法國、加拿大、意大利、瑞典、韓國、日本、台灣等逾10個國家及地區的主要媒體刊登「反送中」廣告，連登絲巴本月12日再度發起眾籌登報行動，以道義、人權、英國利益作切入點，爭取英國關注中共違反《中英聯合聲明》，將「民間外交戰」升級。

！

大野

幫手推

新死線！

【記住條formula】死線已定，728不排除升級！置頂！

726 5點 交代上環元朗 針對黑警
728 2點 回應五大訴求 針對政權

幫推!!
記得share埋上Facebook

Push

要課金出聲,I am ready!